美容中介「心太軟」攻勢 𠱁港男買療程 海關拘涉事店舖3職員

美容中介「心太軟」攻勢
𠱁港男買療程
海關拘涉事店舖3職員

31,252

適中字型
較大字型

■一批稱受Francille Beauty以不良銷售手法誘導的事主昨召開記者會。王心義攝

【本報訊】一間近年屢遭揭發以不當手段推銷療程的美容院，最近涉與中介公司合作，在社交平台尋找年輕的單身男士，透過讚美等「冧功」，及承諾為對方炮製「心太軟」等甜品，引誘他們外出見面，其後即以不良手法誘導他們購買美容療程。有議員狠批該公司屢錯屢犯，以具組織及部署的手法，利用單身男士寂寞的心來騙財，實屬可恥。

記者：于健民

民主黨消費者權益政策副發言人袁海文表示，涉事的美容院為DR.BK Laser，上月已改名為Francille Beauty，仍於旺角、尖沙嘴及銅鑼灣有分店；海關日前曾到銅鑼灣分店，以涉嫌違反《商品說明條例》罪名拘捕3名職員。

袁海文表示，留意到該美容院最近與中介公司合作，於社交平台「兜客」，並專攻年輕的單身男士，單在最近一個多月便收到4名男受害人求助，擁大專學歷的25歲A先生是受害者之一。

約食飯稱「冇人陪做facial」

A先生表示，上月中旬於facebook突然收到一位陌生女子的交友邀請；交談一會後對方即邀請他用WhatsApp「進一步交流」。他說，隨後數星期對方的態度非常殷勤，如不時稱讚他在社交平台的近照「富有正義感、隨和、負責任」；亦曾表示正學習製作甜品，「（她）想整心太軟畀我食」。他說，雖抱着認識新朋友的心態傾談，但本身也有一定戒心。

他表示，本月初該女子約他見面，並相約在尖沙嘴的K11商場「搵好嘢食」。他稱初時不虞有詐，但見面後該女子以「冇人陪我做facial」為由，希望A先生能與她一起去美容院做療程。

A先生指，到美容院後接受了一名職員聲稱為588元的美容療程；但到完成療程後，職員卻告知收費1,388元。其後該女子與美容院職員更聯手向他推銷療程。他表示本着陪朋友心態，並以為該療程是「優惠價」，故用信用卡簽下了約一萬元的療程；惟簽單後該女子已經去無蹤影，「連一齊食飯嗰啲所謂承諾都冇」。

《蘋果》昨午到涉事的尖沙嘴格蘭中心分店查詢，惟遭中心保安員驅趕。記者之後致電該分店，甫開口問「有政黨指控……」接聽的女職員即稱「冇回應」然後掛線。

袁海文指，A先生的個案顯示該美容院涉嫌有組織及部署地「騙財」，千方百計降低事主戒心，從而得手。他表示，該黨今年收到逾80宗涉及該公司不良銷售手法的求助，涉款逾400萬，提醒消費者切勿光顧該店。海關指，自2013年7月《商品說明條例》實施以來，至9月底共就23宗美容服務涉及不良營商手法的案件採取拘捕行動。袁指，海關正跟進A先生個案。

上一則
休班警探母 遭狂徒割頸劏肚命危

下一則
合作銀行被指把關不力

鳩痕要比代價嫁啦
邊位巴打呀 認左佢啦

一萬蚊療程都唔算貴 有幫襯開美容院一皮好快洗完

張圖

每張圖個神態都好match

美容G

色字頭上一把刀

呢個APP我唔係成日上 介唔介意比WHATSAPP傾

你講完即刻仔細睇一次

笑死